%
% $Id: indeterminazione.tex 8 2014-02-04 21:01:21Z nicb $
%

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Indeterminazione come principio costruttivo}

    \begin{itemize}

        \item Nel secondo dopoguerra vengono anche recuperate,
            grazie all'influenza del \emph{jazz},
            le pratiche improvvisatorie che erano scomparse dal periodo barocco.

        \item Le modalit\`a sono varie:

        \begin{itemize}

            \item definizione di parti improvvisate
                all'interno di partiture determinate

            \item costituzione di gruppi di improvvisazione
                (improvvisazione totale)

            \item partiture con aspetti indeterminati

        \end{itemize}

    \end{itemize}

\end{frame}
